[{"year": "108-1-1", "id": "2462", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u5c0f\u8166\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80cc\u5074\u810a\u9ad3\u5c0f\u8166\u5f91\uff08dorsal spinocerebellar tract\uff09\u4e3b\u8981\u7531nucleus thoracicus\uff08\u53c8\u7a31 Clarke's column\u6216 nucleus dorsalis\uff09\u767c\u51fa", "B": "\u80cc\u5074\u810a\u9ad3\u5c0f\u8166\u5f91\uff08dorsal spinocerebellar tract\uff09\u5de6\u53f3\u4ea4\u53c9\u5f8c\u7531\u4e0b\u5c0f\u8166\u8173\uff08inferior cerebellar peduncle\uff09\u9032\u5165\u5c0f\u8166", "C": "\u4e0a\u5c0f\u8166\u8173\uff08superior cerebellar peduncle\uff09\u542b\u6709\u9032\u3001\u51fa\u5c0f\u8166\u7684\u795e\u7d93\u7e96\u7dad", "D": "\u4e2d\u5c0f\u8166\u8173\uff08middle cerebellar peduncle\uff09\u542b\u6a4b\u8166\u6838\uff08pontine nucleus\uff09\u767c\u51fa\u4e4b\u795e\u7d93\u7e96\u7dad", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "2465", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u7532\u72c0\u817a\u5207\u9664\u624b\u8853\u4e0d\u614e\u50b7\u53ca\u5589\u5916\u795e\u7d93\uff08external laryngeal nerve\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u808c\u7684\u529f\u80fd\u6700\u53ef\u80fd\u53d7\u640d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u74b0\u72c0\u7532\u9aa8\u808c\uff08cricothyroid muscle\uff09", "B": "\u7532\u72c0\u6753\u9aa8\u808c\uff08thyroarytenoid muscle\uff09", "C": "\u5f8c\u74b0\u6753\u808c\uff08posterior cricoarytenoid muscle\uff09", "D": "\u5916\u5074\u74b0\u6753\u808c\uff08lateral cricoarytenoid muscle\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "2464", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7684\u5206\u6ccc\u7269\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u6d41\u7d93\u904e\u534a\u6708\u88c2\u5b54\uff08hiatus semilunaris\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u984d\u7ac7\uff08frontal sinus\uff09", "B": "\u524d\u7be9\u7ac7\uff08anterior ethmoidal sinus\uff09", "C": "\u4e0a\u981c\u7ac7\uff08maxillary sinus\uff09", "D": "\u8776\u7ac7\uff08sphenoid sinus\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "2466", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u5169\u773c\u540c\u6642\u770b\u5411\u6b63\u4e0a\u65b9\uff0c\u70ba\u4f55\u7a2e\u795e\u7d93\u4e4b\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u773c\u795e\u7d93\uff08ophthalmic nerve\uff09", "B": "\u6ed1\u8eca\u795e\u7d93\uff08trochlear nerve\uff09", "C": "\u52d5\u773c\u795e\u7d93\uff08oculomotor nerve\uff09", "D": "\u5916\u5c55\u795e\u7d93\uff08abducent nerve\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5428", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u80f8\u9aa8\u67c4\u6b63\u4e2d\u9593\u8655\u7684\u7a7f\u523a\u50b7\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u50b7\u53ca\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e3b\u52d5\u8108\u5f13\uff08aortic arch\uff09", "B": "\u5de6\u5fc3\u5ba4\uff08left ventricle\uff09", "C": "\u80ba\u52d5\u8108\u5e79\uff08pulmonary trunk\uff09", "D": "\u4e0a\u8154\u975c\u8108\uff08superior vena cava\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "2467", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u81cd\u975c\u8108\uff08umbilical vein\uff09\u7684\u6b98\u8de1\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u809d\u942e\u97cc\u5e36\uff08falciform ligament\uff09", "B": "\u809d\u5713\u97cc\u5e36\uff08ligamentum teres\uff09", "C": "\u51a0\u72c0\u97cc\u5e36\uff08coronary ligament\uff09", "D": "\u6b63\u4e2d\u81cd\u97cc\u5e36\uff08median umbilical ligament\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5639", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7a7f\u904e\u6a6b\u8188\u4e2d\u592e\u8171\uff08central tendon of diaphragm\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e3b\u52d5\u8108", "B": "\u4e0b\u8154\u975c\u8108", "C": "\u98df\u9053", "D": "\u809d\u9580\u975c\u8108", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5640", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u9670\u90e8\u795e\u7d93\uff08pudendal nerve\uff09\u4f4d\u65bc\u5750\u9aa8\u809b\u9580\u7aa9\uff08ischioanal fossa\uff09\u7684\u4f55\u8655\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5167\u5074\u58c1", "B": "\u5916\u5074\u58c1", "C": "\u4e0a\u5074\u58c1", "D": "\u5f8c\u5074\u58c1", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5641", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u8d70\u5728\u4e0b\u80a2\u7684\u5167\u5074\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5927\u96b1\u975c\u8108\uff08great saphenous vein\uff09", "B": "\u5c0f\u96b1\u975c\u8108\uff08small saphenous vein\uff09", "C": "\u8195\u975c\u8108\uff08popliteal vein\uff09", "D": "\u80a1\u975c\u8108\uff08femoral vein\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5642", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u80b1\u9aa8\u5916\u79d1\u9838\uff08surgical neck of humerus\uff09\u9aa8\u6298\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u50b7\u53ca\u90a3\u4e00\u689d\u795e\u7d93\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u808c\u76ae\u795e\u7d93\uff08musculocutaneous nerve\uff09", "B": "\u6b63\u4e2d\u795e\u7d93\uff08median nerve\uff09", "C": "\u5c3a\u795e\u7d93\uff08ulnar nerve\uff09", "D": "\u814b\u795e\u7d93\uff08axillary nerve\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5643", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u8173\u8e1d\u5167\u5074\u5272\u88c2\uff0c\u50b7\u53ca\u7e5e\u904e\u5167\u8e1d\u7684\u8dd7\u9aa8\u96a7\u9053\uff08tarsal tunnel\uff09\u5167\u7684\u6240\u6709\u808c\u8171\uff0c\u4e0b\u5217\u8173\u8dbe\u7684\u4f55\u7a2e\u52d5\u4f5c\u6700\u53ef\u80fd\u53d7\u5f71\u97ff\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5c48\u66f2\uff08flexion\uff09", "B": "\u4f38\u76f4\uff08extension\uff09", "C": "\u5167\u6536\uff08adduction\uff09", "D": "\u5916\u5c55\uff08abduction\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5644", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e4b\u529f\u80fd\u8207\u908a\u7de3\u7cfb\u7d71\uff08limbic system\uff09\u6700\u4e0d\u76f8\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9f52\u72c0\u8ff4\uff08dentate gyrus\uff09", "B": "\u7a79\u675f\uff08fornix\uff09", "C": "\u4e73\u982d\u9ad4\uff08mamillary body\uff09", "D": "\u674f\u4ec1\u6838\uff08amygdala\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5645", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u8996\u89ba\u76ae\u8cea\uff08visual cortex\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8996\u89ba\u806f\u5408\u76ae\u8cea\uff08visual association cortex\uff09\u4f4d\u65bc\u984d\u8449\uff08frontal lobe\uff09", "B": "\u521d\u7d1a\u8996\u89ba\u76ae\u8cea\uff08primary visual cortex\uff09\u4f4d\u65bc\u6795\u8449\uff08occipital lobe\uff09", "C": "\u8996\u89ba\u806f\u5408\u76ae\u8cea\uff08visual association cortex\uff09\u53ef\u53c3\u8207\u984f\u8272\u5224\u5b9a\u8207\u8fa8\u5225", "D": "\u521d\u7d1a\u8996\u89ba\u76ae\u8cea\uff08primary visual cortex\uff09\u63a5\u53d7\u5916\u5074\u819d\u72c0\u9ad4\uff08lateral geniculate body\uff09\u50b3\u5165\u4e4b\u8a0a\u606f", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5646", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6b63\u5e38\u4eba\u4e00\u5074\u773c\u775b\u53d7\u5230\u5f37\u5149\u7167\u5c04\uff0c\u96d9\u773c\u77b3\u5b54\u6536\u7e2e\uff0c\u6709\u95dc\u6b64\u53cd\u61c9\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6b64\u70ba\u77b3\u5b54\u5149\u53cd\u5c04\uff08pupillary light reflex\uff09", "B": "\u9802\u84cb\u524d\u5340\uff08pretectal area\uff09\u53c3\u8207\u5176\u6a5f\u8f49", "C": "\u5f8c\u806f\u5408\uff08posterior commissure\uff09\u53c3\u8207\u5176\u6a5f\u8f49", "D": "\u4e09\u53c9\u795e\u7d93\uff08trigeminal nerve\uff09\u4e4b\u773c\u795e\u7d93\uff08ophthalmic nerve\uff09\u53c3\u8207\u5176\u6a5f\u8f49", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5647", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u524d\u5ead\u795e\u7d93\u6838\uff08vestibular nuclei\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u767c\u51fa\u524d\u5ead\u810a\u9ad3\u5f91\uff08vestibulospinal tract\uff09", "B": "\u90e8\u5206\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\u4f75\u5165\u5167\u5074\u7e31\u675f\uff08medial longitudinal fasciculus\uff09", "C": "\u4e3b\u8981\u8207\u5c0f\u8166\u9f52\u72c0\u6838\uff08dentate nucleus\uff09\u76f8\u9023\u7e6b", "D": "\u53ef\u53c3\u8207\u524d\u5ead\u773c\u7403\u53cd\u5c04\uff08vestibulo-ocular reflex\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5648", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6d77\u99ac\uff08hippocampus\uff09\u6700\u4e3b\u8981\u4e4b\u50b3\u5165\u7e96\u7dad\uff08afferent fiber\uff09\u4f86\u81ea\u4f55\u8655\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5167\u9f3b\u76ae\u8cea\uff08entorhinal cortex\uff09", "B": "\u6263\u5e36\u8ff4\uff08cingulate gyrus\uff09", "C": "\u674f\u4ec1\u6838\uff08amygdala\uff09", "D": "\u97c1\u6838\uff08habenular nucleus\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5649", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u523a\u6fc0\u6dda\u817a\uff08lacrimal gland\uff09\u5206\u6ccc\u7684\u526f\u4ea4\u611f\u7bc0\u5f8c\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\uff08parasympathetic postganglionic fibers\uff09\u6e90\u81ea\u65bc\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u776b\u72c0\u795e\u7d93\u7bc0\uff08ciliary ganglion\uff09", "B": "\u819d\u795e\u7d93\u7bc0\uff08geniculate ganglion\uff09", "C": "\u7ffc\u816d\u795e\u7d93\u7bc0\uff08pterygopalatine ganglion\uff09", "D": "\u8033\u795e\u7d93\u7bc0\uff08otic ganglion\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5650", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u9838\u90e8\u7b4b\u819c\uff08fascia\uff09\u4f4d\u65bc\u820c\u9aa8\u4e0b\u808c\uff08infrahyoid muscles\uff09\u5f8c\u9762\uff0c\u4e26\u8986\u84cb\u5728\u7532\u72c0\u817a\uff08thyroid gland\uff09\u8868\u9762\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5305\u570d\u5c64\uff08investing layer\uff09", "B": "\u9838\u52d5\u8108\u9798\uff08carotid sheath\uff09", "C": "\u6c23\u7ba1\u524d\u5c64\uff08pretracheal layer\uff09", "D": "\u690e\u524d\u5c64\uff08prevertebral layer\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5651", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u652f\u914d\u524d\u3001\u4e2d\u9871\u7aa9\uff08anterior and middle cranial fossae\uff09\u7684\u786c\u8166\u819c\uff08dura mater\uff09\u53ca\u5c0f\u8166\u5929\u5e55\uff08tentorium cerebelli\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u820c\u54bd\u795e\u7d93\uff08glossopharyngeal nerve\uff09", "B": "\u4e09\u53c9\u795e\u7d93\uff08trigeminal nerve\uff09", "C": "\u8ff7\u8d70\u795e\u7d93\uff08vagus nerve\uff09", "D": "\u820c\u4e0b\u795e\u7d93\uff08hypoglossal nerve\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5652", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u5728\u80ce\u5152\u6642\u671f\uff0c\u5375\u5713\u5b54\uff08oval foramen\uff09\u53ef\u6e9d\u901a\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e3b\u52d5\u8108\u8207\u80ba\u52d5\u8108", "B": "\u53f3\u5fc3\u623f\u8207\u53f3\u5fc3\u5ba4", "C": "\u53f3\u5fc3\u623f\u8207\u5de6\u5fc3\u623f", "D": "\u53f3\u5fc3\u5ba4\u8207\u5de6\u5fc3\u5ba4", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5653", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u80ba\u8449\u75c5\u7076\u523a\u6fc0\u8cbc\u8457\u7e31\u9694\u53ca\u6a6b\u8188\u4e2d\u592e\u7684\u58c1\u5c64\u80f8\u819c\u800c\u5f15\u8d77\u9838\u90e8\u75bc\u75db\uff0c\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u662f\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u689d\u795e\u7d93\u6240\u5f15\u767c\u4e4b\u75db\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u808b\u9593\u795e\u7d93", "B": "\u8ff7\u8d70\u795e\u7d93", "C": "\u8188\u795e\u7d93", "D": "\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u5e79", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5654", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u8ca0\u8cac\u4e73\u817a\u4e4b\u8840\u6db2\u4f9b\u61c9\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u808b\u9593\u52d5\u8108\uff08intercostal artery\uff09", "B": "\u5167\u80f8\u52d5\u8108\uff08internal thoracic artery\uff09", "C": "\u5916\u80f8\u52d5\u8108\uff08lateral thoracic artery\uff09", "D": "\u808b\u4e0b\u52d5\u8108\uff08subcostal artery\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5655", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u65bd\u884c\u5fc3\u5305\u819c\u7a7f\u523a\u8853\uff08pericardiocentesis\uff09\u6642\uff0c\u7531\u90a3\u4e00\u500b\u4f4d\u7f6e\u4e0b\u91dd\uff0c\u53ef\u6e1b\u4f4e\u523a\u7834\u808b\u819c\u8154\uff08pleural cavity\uff09\u4e4b\u6a5f\u6703\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80f8\u9aa8\u53f3\u5074\u7b2c\u516d\u808b\u9593", "B": "\u80f8\u9aa8\u5de6\u5074\u7b2c\u4e09\u808b\u9593", "C": "\u80f8\u9aa8\u528d\u7a81\uff08sternal xiphoid process\uff09\u8207\u5de6\u808b\u4e0b\u7de3\u4ea4\u9ede", "D": "\u80f8\u9aa8\u53f3\u5074\u7b2c\u56db\u808b\u9593", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5656", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6b63\u5e38\u5e74\u8f15\u7537\u6027\u76f4\u7acb\u59ff\u52e2\u6642\uff0c\u5fc3\u5c16\uff08apex\uff09\u4e4b\u9ad4\u8868\u6295\u5f71\u4f4d\u7f6e\uff0c\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u5728\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u7b2c\u56db\u808b\u9593\u9396\u9aa8\u4e2d\u7dda\u5916\u5074", "B": "\u5de6\u5074\u4e73\u982d\u8655", "C": "\u7b2c\u516d\u808b\u9593\u524d\u814b\u7dda\u5916\u5074", "D": "\u7b2c\u4e94\u808b\u9593\u9396\u9aa8\u4e2d\u7dda\u5167\u5074", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5657", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0a\u8178\u7e6b\u819c\u6dcb\u5df4\u7d50\uff08superior mesenteric lymph nodes\uff09\uff0c\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u5f15\u6d41\u4f86\u81ea\u4e0b\u5217\u4f55\u8655\u7684\u6dcb\u5df4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80f0\u813e\u6dcb\u5df4\u7d50\uff08pancreaticosplenic lymph node\uff09", "B": "\u8178\u7e6b\u819c\u6dcb\u5df4\u7d50\uff08mesenteric lymph node\uff09", "C": "\u4e2d\u7d50\u8178\u8178\u6dcb\u5df4\u7d50\uff08middle colic lymph node\uff09", "D": "\u8178\u7ba1\u65c1\u6dcb\u5df4\u7d50\uff08juxta-intestinal lymph node\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5658", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u53d7\u8170\u795e\u7d93\u53e2\uff08lumbar plexus\uff09\u53d7\u640d\u5f71\u97ff\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8179\u6a6b\u808c\uff08transversus abdominis muscle\uff09", "B": "\u63d0\u776a\u808c\uff08cremaster muscle\uff09", "C": "\u8089\u819c\u808c\uff08dartos muscle\uff09", "D": "\u9589\u5b54\u5916\u808c\uff08obturator externus\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5659", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u9023\u63a5\u65bc\u5b50\u5bae\u9ad4\u7684\u5169\u5074\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5375\u5de2\u97cc\u5e36\uff08ovary ligament\uff09", "B": "\u5b50\u5bae\u5713\u97cc\u5e36\uff08round ligament of the uterus\uff09", "C": "\u95ca\u97cc\u5e36\uff08broad ligament\uff09", "D": "\u4e3b\u97cc\u5e36\uff08cardinal ligamnet\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5660", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f\u9670\u90e8\u795e\u7d93\uff08pudendal nerve\uff09\u7684\u5206\u652f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9670\u8396\u80cc\u795e\u7d93\uff08dorsal nerve of penis\uff09", "B": "\u4e0b\u76f4\u8178\u795e\u7d93\uff08inferior rectal nerve\uff09", "C": "\u524d\u9670\u56ca\u795e\u7d93\uff08anterior scrotal nerve\uff09", "D": "\u5f8c\u9670\u56ca\u795e\u7d93\uff08posterior scrotal nerve\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5661", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u80a2\u7684\u5167\u5074\u8ff4\u65cb\u80a1\u52d5\u8108\uff08medial circumflex femoral artery\uff09\u8207\u5916\u5074\u8ff4\u65cb\u80a1\u52d5\u8108\uff08lateral circumflex femoral artery\uff09\u662f\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7684\u76f4\u63a5\u5206\u652f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80a1\u52d5\u8108\uff08femoral artery\uff09", "B": "\u6df1\u80a1\u52d5\u8108\uff08deep femoral artery\uff09", "C": "\u524d\u8005\u662f\u80a1\u52d5\u8108\uff08femoral artery\uff09\uff0c\u5f8c\u8005\u662f\u6df1\u80a1\u52d5\u8108\uff08deep femoral artery\uff09", "D": "\u524d\u8005\u662f\u6df1\u80a1\u52d5\u8108\uff08deep femoral artery\uff09\uff0c\u5f8c\u8005\u662f\u80a1\u52d5\u8108\uff08femoral artery\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5662", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u80a9\u80db\u4e0a\u5207\u8ff9\uff08suprascapular notch\uff09\u8655\u7684\u80a9\u80db\u4e0a\u795e\u7d93\uff08suprascapular nerve\uff09\u53d7\u50b7\u6642\uff0c\u90a3\u5169\u584a\u808c\u8089\u6703\u76f4\u63a5\u53d7\u5230\u5f71\u97ff\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u68d8\u4e0b\u808c\uff08infraspinatus\uff09\u8207\u5c0f\u5713\u808c\uff08teres minor\uff09", "B": "\u4e09\u89d2\u808c\uff08deltoid muscle\uff09\u8207\u5c0f\u5713\u808c\uff08teres minor\uff09", "C": "\u68d8\u4e0a\u808c\uff08supraspinatus\uff09\u8207\u68d8\u4e0b\u808c\uff08infraspinatus\uff09", "D": "\u68d8\u4e0a\u808c\uff08supraspinatus\uff09\u8207\u80a9\u80db\u4e0b\u808c\uff08subscapularis\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5663", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u55ae\u4e00\u4e26\u6c92\u6709\u6210\u5c0d\u7684\u69cb\u9020\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u810a\u9ad3\u524d\u52d5\u8108\uff08anterior spinal artery\uff09\u8207\u5927\u8166\u524d\u4ea4\u901a\u52d5\u8108\uff08anterior communicating artery\uff09", "B": "\u810a\u9ad3\u5f8c\u52d5\u8108\uff08posterior spinal artery\uff09\u8207\u5927\u8166\u5f8c\u4ea4\u901a\u52d5\u8108\uff08posterior communicating artery\uff09", "C": "\u810a\u9ad3\u524d\u52d5\u8108\uff08anterior spinal artery\uff09\u8207\u5927\u8166\u5f8c\u4ea4\u901a\u52d5\u8108\uff08posterior communicating artery\uff09", "D": "\u810a\u9ad3\u5f8c\u52d5\u8108\uff08posterior spinal artery\uff09\u8207\u5927\u8166\u524d\u4ea4\u901a\u52d5\u8108\uff08anterior communicating artery\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5664", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6703\u88fd\u9020\u4eba\u985e\u7d68\u6bdb\u819c\u4fc3\u6027\u817a\u6fc0\u7d20\uff08human chorionic gonadotrophin\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8166\u4e0b\u817a\uff08pituitary gland\uff09\u524d\u8449", "B": "\u878d\u5408\u6ecb\u990a\u5c64\uff08syncytiotrophoblast\uff09", "C": "\u9ec3\u9ad4\uff08corpus luteum\uff09", "D": "\u86fb\u819c\uff08decidua\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5665", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u80da\u80ce\u767c\u80b2\u7b2c\u56db\u9031\u6642\uff0c\u6a6b\u4e2d\u9694\uff08septum transversum\uff09\u7684\u4f4d\u7f6e\u662f\u76f8\u5c0d\u65bc\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u9ad4\u7bc0\uff08somite\uff09\u4e4b\u9ad8\u5ea6\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6795\u7bc0", "B": "\u9838\u7bc0", "C": "\u80f8\u7bc0", "D": "\u8170\u7bc0", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5666", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u8180\u80f1\uff08urinary bladder\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5167\u896f\u4e0a\u76ae\u7684\u80da\u80ce\u8d77\u6e90\u662f\u5167\u80da\u5c64\uff08endoderm\uff09", "B": "\u8180\u80f1\u4e09\u89d2\uff08trigone\uff09\u8d77\u6e90\u65bc\u5f8c\u814e\u7ba1\uff08metanephric duct\uff09", "C": "\u516d\u6b72\u6642\u9032\u5165\u5927\u9aa8\u76c6\uff08greater pelvis\uff09", "D": "\u5728\u80da\u80ce\u6642\u671f\u8207\u5c3f\u56ca\uff08allantois\uff09\u76f8\u9023", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5667", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u52d5\u8108\u97cc\u5e36\uff08ligamentum arteriosum\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4f4d\u65bc\u4e3b\u52d5\u8108\u5f13\uff08aortic arch\uff09\u8207\u80ba\u52d5\u8108\u5e79\uff08pulmonary trunk\uff09\u9593", "B": "\u80ce\u5152\u51fa\u751f\u5f8c\u7531\u81cd\u52d5\u8108\uff08umbilical artery\uff09\u9589\u9396\u5f62\u6210", "C": "\u80da\u80ce\u6642\u671f\u53ea\u651c\u5e36\u7f3a\u6c27\u8840", "D": "\u9023\u63a5\u80ba\u52d5\u8108\uff08pulmonary artery\uff09\u8207\u80ba\u975c\u8108\uff08pulmonary vein\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5668", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u884d\u751f\u81ea\u810a\u7d22\uff08notochord\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u690e\u9ad4\uff08body of vertebra\uff09", "B": "\u9ad3\u6838\uff08nucleus pulposus\uff09", "C": "\u7e96\u7dad\u74b0\uff08anulus fibrosus\uff09", "D": "\u690e\u5f13\uff08vertebral arch\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5669", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e3b\u8981\u662f\u7531\u9aa8\u9abc\u808c\u7d30\u80de\u7684\u7d30\u80de\u819c\uff08plasma membrane\uff09\u6240\u7d44\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u808c\u7e96\u7dad\u819c\uff08sarcolemma\uff09", "B": "\u808c\u5916\u819c\uff08epimysium\uff09", "C": "\u808c\u5167\u819c\uff08endomysium\uff09", "D": "\u808c\u675f\u819c\uff08perimysium\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5670", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u80de\u5668\uff0c\u4f55\u8005\u4e0d\u5177\u6709\u819c\uff08membrane\uff09\u7684\u69cb\u9020\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6838\u4ec1\uff08nucleolus\uff09", "B": "\u80de\u5167\u9ad4\uff08endosome\uff09", "C": "\u904e\u6c27\u5316\u8cea\u9ad4\uff08peroxisome\uff09", "D": "\u5167\u8cea\u7db2\uff08endoplasmic reticulum\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5671", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u8102\u80aa\u7d44\u7e54\uff08adipose tissue\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u767d\u8272\u8102\u80aa\u7d44\u7e54\uff08white adipose tissue\uff09\u4e3b\u8981\u662f\u7522\u751f\u71b1\u80fd\uff0c\u68d5\u8272\u8102\u80aa\u7d44\u7e54\uff08brown adipose tissue\uff09\u4e3b\u8981\u662f\u5132\u5b58\u80fd\u91cf", "B": "\u8102\u80aa\u7d30\u80de\u4e2d\u7684\u8102\u80aa\u5c0f\u6ef4\uff08lipid droplet\uff09\u662f\u7531\u6f3f\u819c\uff08plasma membrane\uff09\u5305\u88f9\u8d77\u4f86", "C": "\u767d\u8272\u8102\u80aa\u7d30\u80de\uff08white adipocyte\uff09\u4e2d\u6709\u5f88\u591a\u5c0f\u9846\u7684\u8102\u80aa\u5c0f\u6ef4\uff08lipid droplet\uff09\uff0c\u800c\u68d5\u8272\u8102\u80aa\u7d30\u80de\u5167\u7684\u5247\u70ba\u4e00\u5927\u9846", "D": "\u68d5\u8272\u8102\u80aa\u7d44\u7e54\uff08brown adipose tissue\uff09\u5728\u65b0\u751f\u5152\u542b\u91cf\u591a\u4e14\u5206\u5e03\u5ee3\uff0c\u96a8\u8457\u6210\u9577\u6703\u9010\u6f38\u6e1b\u5c11", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5672", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u795e\u7d93\u5143\uff08neuron\uff09\u5c0d\u53d7\u50b7\uff08injury\uff09\u5f8c\u53cd\u61c9\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5728\u795e\u7d93\u53d7\u50b7\u8655\u9060\u7aef\u7684\u8ef8\u7a81\uff08axon\uff09\u6703\u51fa\u73fe\u9806\u884c\u6027\u9000\u5316\uff08anterograde degeneration\uff09", "B": "\u795e\u7d93\u640d\u50b7\u5c0e\u81f4\u795e\u7d93\u5143\u7d30\u80de\u9ad4\u5167\u5c3c\u6c0f\u5c0f\u9ad4\uff08Nissl body\uff09\u7684\u6d88\u5931\uff0c\u7a31\u70ba\u67d3\u8272\u8cea\u6eb6\u89e3\uff08chromatolysis\uff09", "C": "\u5728\u5468\u908a\u795e\u7d93\u7cfb\u7d71\uff0c\u65bc\u795e\u7d93\u53d7\u50b7\u8655\u6703\u6709\u55ae\u6838\u7403\u884d\u751f\u4e4b\u541e\u566c\u7d30\u80de\uff08monocyte-derived macrophage\uff09\u7684\u805a\u96c6", "D": "\u5728\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u7cfb\u7d71\uff0c\u65bc\u795e\u7d93\u53d7\u50b7\u8655\u4e3b\u8981\u7531\u5be1\u6a39\u7a81\u81a0\u7d30\u80de\uff08oligodendrocyte\uff09\u8ca0\u8cac\u9ad3\u9798\uff08myelin\uff09\u7684\u5206\u89e3\u6e05\u9664", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5673", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u5668\u5b98\u5167\u4e0d\u5177\u6709\u6dcb\u5df4\u5c0f\u7d50\uff08lymphatic nodules\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80f8\u817a\uff08thymus\uff09", "B": "\u813e\u81df\uff08spleen\uff09", "C": "\u5c0f\u8178\uff08small intestine\uff09", "D": "\u6241\u6843\u9ad4\uff08tonsil\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5674", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u5728\u809b\u9580\u76f4\u8178\u9023\u63a5\u8655\uff08anorectal junction\uff09\u7684\u4f4d\u7f6e\uff0c\u6703\u89c0\u5bdf\u5230\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\u69cb\u9020\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u76f4\u8178\uff08rectum\uff09\u4e0a\u76ae\u6709\u8a31\u591a\u676f\u72c0\u7d30\u80de\uff08goblet cells\uff09", "B": "\u76f4\u8178\uff08rectum\uff09\u4e0a\u76ae\u70ba\u8907\u5c64\u6241\u5e73\u4e0a\u76ae\uff08stratified squamous epithelium\uff09", "C": "\u809b\u9580\uff08anus\uff09\u6709Peyer's patch", "D": "\u809b\u9580\uff08anus\uff09\u808c\u5916\u5c64\u7684\u7e31\u8d70\u808c\u8089\uff08longitudinal layer of muscularis externa\uff09\u6709\u986f\u8457\u52a0\u539a\u4f5c\u70ba\u5167\u62ec\u7d04\u808c\uff08internal sphincter\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5675", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u5c6c\u65bc\u80c3\u817a\uff08gastric gland proper\uff09\u7684\u7d30\u80de\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u58c1\u7d30\u80de\uff08parietal cells\uff09", "B": "\u5fae\u76ba\u895e\u7d30\u80de\uff08M cells/microfold cells\uff09", "C": "Paneth\u6c0f\u7d30\u80de\uff08Paneth cells\uff09", "D": "\u676f\u72c0\u7d30\u80de\uff08goblet cells\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5676", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u69cb\u6210\u8868\u76ae\uff08epidermis\uff09\u7684\u7d30\u80de\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u89d2\u8cea\u7d30\u80de\uff08keratinocyte\uff09\u662f\u8868\u76ae\u4e2d\u542b\u91cf\u6700\u591a\u7684\u7d30\u80de", "B": "\u9ed1\u8272\u7d20\u7d30\u80de\uff08melanocyte\uff09\u7684\u7d30\u80de\u9ad4\u4e3b\u8981\u5206\u5e03\u5728\u8868\u76ae\u7684\u57fa\u5e95\u5c64\uff08stratum basale\uff09", "C": "\u9ed8\u514b\u8033\u6c0f\u7d30\u80de\uff08Merkel's cell\uff09\u4e3b\u8981\u5206\u5e03\u5728\u8868\u76ae\u7684\u68d8\u72c0\u5c64\uff08stratum spinosum\uff09", "D": "\u862d\u683c\u7f55\u6c0f\u7d30\u80de\uff08Langerhans' cell\uff09\u5177\u6709\u6a39\u7a81\u72c0\u7a81\u8d77\uff08dendritic process\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u7a2e\u6297\u539f\u5448\u73fe\u7d30\u80de\uff08antigen-presenting cell\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5677", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6ffe\u6ce1\uff08follicle\uff09\u4e0d\u5177\u6709\u900f\u660e\u5e36\uff08zona pellucida\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6210\u719f\u6ffe\u6ce1\uff08mature follicle\uff09", "B": "\u6b21\u7d1a\u6ffe\u6ce1\uff08secondary follicle\uff09", "C": "\u521d\u7d1a\u6ffe\u6ce1\uff08primary follicle\uff09", "D": "\u539f\u59cb\u6ffe\u6ce1\uff08primordial follicle\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5678", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u7cbe\u6db2\uff08semen\uff09\u4e0d\u542b\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e4b\u5206\u6ccc\u7522\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u524d\u5217\u817a\uff08prostate gland\uff09", "B": "\u9670\u8396\u6d77\u7dbf\u9ad4\uff08corpus cavernosum\uff09", "C": "\u5c3f\u9053\u7403\u817a\uff08bulbourethral gland\uff09", "D": "\u7cbe\u56ca\uff08seminal vesicle\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5679", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u2460\u81f3\u2463\u9805\u4e2d\u90a3\u4e9b\u7269\u8cea\u904b\u8f38\u65b9\u5411\u662f\u7531\u9ad8\u6fc3\u5ea6\u5230\u4f4e\u6fc3\u5ea6\uff1f\u2460\u9223\u96e2\u5b50\u7d93\u7531\u5e6b\u6d66\uff08Ca2+ ATPase\uff09 \u56de\u6536\u81f3\u808c\u6f3f\u7db2\uff08sarcoplasmic reticulum\uff09\u2461\u9209\u96e2\u5b50\u7d93\u7531\u9209-\u8461\u8404\u7cd6\u5171\u540c\u8f49\u904b\u86cb\u767d\uff08sodium-glucose cotransporter\uff09\u9032\u5165\u5c0f\u8178\u8868\u76ae\u7d30\u80de\u5167\u2462\u8fd1\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u6c2b\u96e2\u5b50\u7d93\u7531\u9209-\u6c2b\u9006\u5411\u904b\u8f38\uff08Na+-H+ countertransport\uff09\u5206\u6ccc\u81f3\u7ba1\u8154\u2463\u9240\u96e2\u5b50\u7d93\u7531\u6ef2\u6f0f\u6027\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff08leak K+ channels\uff09\u6d41\u51fa\u7d30\u80de", "qimg": "0", "A": "\u2460\u2462", "B": "\u2461\u2462", "C": "\u2461\u2463", "D": "\u2460\u2461", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5680", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6c23\u5473\u53d7\u5668\uff08odorant receptors\uff09\u4e3b\u8981\u4f4d\u65bc\u4e0b\u5217\u4f55\u8655\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u55c5\u7403\uff08olfactory bulb\uff09\u4e4b\u6bdb\u53e2\u72c0\u7d30\u80de\uff08tufted cells\uff09\u4e0a", "B": "\u55c5\u7403\uff08olfactory bulb\uff09\u4e4b\u50e7\u5e3d\u7d30\u80de\uff08mitral cells\uff09\u4e0a", "C": "\u55c5\u89ba\u76ae\u8cea\uff08olfactory cortex\uff09\u7684\u611f\u89ba\u795e\u7d93\u5143\u4e0a", "D": "\u55c5\u89ba\u4e0a\u76ae\uff08olfactory epithelium\uff09\u5167\u7684\u611f\u89ba\u795e\u7d93\u5143\u4e0a", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5681", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "Caudate nucleus\u4e3b\u5c0e\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u529f\u80fd\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u60c5\u7dd2\u63a7\u5236", "B": "\u52d5\u4f5c\u57f7\u884c", "C": "\u8abf\u63a7\u81ea\u5f8b\u795e\u7d93", "D": "\u8a18\u61b6\u80fd\u529b", "answer": "12"}, {"year": "108-1-1", "id": "5682", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u8996\u795e\u7d93\u76e4\uff08optic disc\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8996\u795e\u7d93\u76e4\u548c\u9ec3\u6591\uff08macula densa\uff09\u662f\u8996\u7db2\u819c\uff08retina\uff09\u4e0a\u5169\u500b\u4e0d\u540c\u7684\u69cb\u9020", "B": "\u8996\u795e\u7d93\u76e4\u5bcc\u542b\u5149\u611f\u53d7\u5668\uff08photoreceptor\uff09", "C": "\u8996\u795e\u7d93\u76e4\u70ba\u8996\u795e\u7d93\uff08optic nerve\uff09\u805a\u96c6\u8655", "D": "\u8996\u795e\u7d93\u76e4\u5c0e\u81f4\u8996\u91ce\uff08visual field\uff09\u4e0a\u7684\u76f2\u9ede\uff08blind spot\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5683", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u808c\u7d30\u80de\u5177\u6709\u6700\u4f4e\u7684ATPase\u6d3b\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "slow oxidative fibers", "B": "smooth muscle fibers", "C": "fast-oxidative glycolytic fibers", "D": "fast-glycolytic fibers", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5684", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u9aa8\u9abc\u808c\u6536\u7e2e\u6642tropomyosin\u767c\u751f\u7d50\u69cb\u8b8a\u5316\uff0c\u6703\u5c0e\u81f4\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u53cd\u61c9\uff1f", "qimg": "0", "A": "Ca2+\u96e2\u958btroponin\u5f8c\u555f\u52d5\u9aa8\u9abc\u808c\u6536\u7e2e", "B": "\u66b4\u9732\u51faactin\u4e0a\u7684myosin\u7d50\u5408\u4f4d\u7f6e\uff0c\u4f7f\u9aa8\u9abc\u808c\u6536\u7e2e", "C": "\u5206\u89e3ATP\u7522\u751f\u80fd\u91cf\u4f7factin\u8207myosin\u7d50\u5408\uff0c\u4e26\u7522\u751f\u6ed1\u52d5", "D": "tropomyosin\u8207myosin\u63a5\u5408\uff0c\u555f\u52d5\u9aa8\u9abc\u808c\u6536\u7e2e", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5685", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u56e0\u8eca\u798d\u800c\u6025\u9700\u8f38\u8840\u60a3\u8005\u7684\u8840\u578b\u70baAB\u578b\uff0c\u5728\u5834\u4e09\u4eba\u4e2d\uff0c\u5c0f\u674e\u8840\u578b\u662fA\u578b\uff0c\u5c0f\u5433\u662fB\u578b\uff0c\u5c0f\u4f55\u662fO\u578b\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ea\u6709\u5c0f\u674e\u53ca\u5c0f\u5433\u53ef\u6350\u8840\u7d66\u60a3\u8005", "B": "\u53ea\u6709\u5c0f\u4f55\u53ef\u6350\u8840\u7d66\u60a3\u8005", "C": "\u4e09\u4eba\u5747\u53ef\u6350\u8840\u7d66\u60a3\u8005", "D": "\u4e09\u4eba\u5747\u4e0d\u53ef\u6350\u8840\u7d66\u60a3\u8005", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5686", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6b63\u5e38\u60c5\u6cc1\u4e0b\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u8840\u6f3f\u86cb\u767d\u4e3b\u8981\u7531\u809d\u81df\u751f\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "protein C", "B": "von Willebrand factor\uff08vWF\uff09", "C": "granulocyte-colony stimulating factor\uff08G-CSF\uff09", "D": "interferon gamma", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5687", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5fc3\u81df\u8212\u5f35\u671f\u6642\u7684\u5fc3\u96dc\u97f3\uff08murmur\uff09\u53ef\u7531\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5f15\u8d77\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u623f\u5ba4\u74e3\u72f9\u7a84\u3001\u4e3b\u52d5\u8108\u74e3\u72f9\u7a84", "B": "\u623f\u5ba4\u74e3\u9589\u9396\u4e0d\u5168\u3001\u4e3b\u52d5\u8108\u74e3\u9589\u9396\u4e0d\u5168", "C": "\u623f\u5ba4\u74e3\u72f9\u7a84\u3001\u4e3b\u52d5\u8108\u74e3\u9589\u9396\u4e0d\u5168", "D": "\u623f\u5ba4\u74e3\u9589\u9396\u4e0d\u5168\u3001\u4e3b\u52d5\u8108\u74e3\u72f9\u7a84", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5688", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u589e\u52a0\u5fc3\u808c\u7d30\u80de\u7684\u6536\u7e2e\u529b\uff08contractility\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4fc3\u9032\u808c\u6f3f\u7db2\uff08sarcoplasmic reticulum\uff09\u4e0a\u7684\u9223\u96e2\u5b50\u5e6b\u6d66\uff08Ca2+ ATPase\uff09\u7684\u6d3b\u6027", "B": "\u6291\u5236\u808c\u6f3f\u7db2\uff08sarcoplasmic reticulum\uff09\u4e0aryanodine receptors\u7684\u4f5c\u7528", "C": "\u6291\u5236\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\u9209\uff0d\u9240\u5e6b\u6d66\uff08Na+-K+ ATPase\uff09\u7684\u4f5c\u7528", "D": "\u589e\u52a0\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\u9209\uff0d\u9223\u4ea4\u63db\u86cb\u767d\uff08Na+-Ca2+ exchanger\uff09\u7684\u6d3b\u6027", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5689", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u6558\u8ff0\u6700\u7b26\u5408\u5728\u4f11\u606f\u72c0\u614b\u4e0b\uff0c\u5fc3\u623f\u7e96\u7dad\u986b\u52d5\uff08atrial fibrillation\uff09\u7684\u75c5\u60a3\u4e4b\u8eab\u9ad4\u60c5\u6cc1\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5fc3\u96fb\u5716\u4e0aP\u6ce2\u8f03\u6b63\u5e38\u4eba\u660e\u986f", "B": "\u5fc3\u96fb\u5716\u4e0aQRS\u6ce2\u6b63\u5e38\u4f46R-R\u9593\u9694\u4e0d\u898f\u5247", "C": "\u5fc3\u5ba4\u5145\u8840\uff08ventricular filling\uff09\u6548\u7387\u660e\u986f\u4e0b\u964d\u4e8630\uff5e40%\u6216\u66f4\u591a", "D": "\u56e0\u70ba\u623f\u5ba4\u7d50\uff08A-V node\uff09\u50b3\u5c0e\u7684\u5ef6\u9072\uff0c\u5fc3\u5ba4\u8df3\u52d5\u901f\u7387\u660e\u986f\u4e0b\u964d", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5690", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5728\u52d5\u8108\u7ca5\u72c0\u786c\u5316\uff08atherosclerosis\uff09\u60a3\u8005\u6703\u6709\u589e\u52a0\u7684\u73fe\u8c61\uff1f\u2460\u6536\u7e2e\u58d3\uff08systolic pressure\uff09 \u2461\u8212\u5f35\u58d3\uff08diastolic pressure\uff09 \u2462\u8108\u640f\u58d3\uff08pulse pressure\uff09 \u2463\u52d5\u8108\u9806\u61c9\u6027\uff08compliance\uff09", "qimg": "0", "A": "\u50c5\u2460\u2461\u2462", "B": "\u50c5\u2460\u2462", "C": "\u50c5\u2461\u2462", "D": "\u2460\u2461\u2462\u2463", "answer": "12"}, {"year": "108-1-1", "id": "5691", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u5c6c\u65bc\u80ba\u6c23\u816b\uff08emphysema\uff09\u61c9\u6709\u7684\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u547c\u5438\u9053\u963b\u529b\u589e\u52a0\uff08increased airway resistance\uff09", "B": "\u64f4\u6563\u5bb9\u7a4d\u589e\u52a0\uff08increased diffusing capacity\uff09", "C": "\u7e3d\u80ba\u5bb9\u91cf\u589e\u52a0\uff08increased total lung capacity\uff09", "D": "\u901a\u6c23\u704c\u6d41\u5931\u8861\uff08ventilation perfusion mismatch\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5692", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u767b\u5c71\u8005\u9032\u5165\u9ad8\u6d77\u62d4\u5730\u5340\u6642\uff0c\u52d5\u8108\u6c27\u5206\u58d3\u964d\u70ba80 mmHg\u6642\uff0c\u6700\u4e3b\u8981\u662f\u767c\u751f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u53cd\u61c9\u6240\u9020\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u547c\u5438\u6027\u9178\u8840\u75c7\uff08respiratory acidosis\uff09", "B": "\u7d05\u8840\u7403\u6e1b\u5c11\u88fd\u9020 2,3-\u4e8c\u78f7\u7518\u6cb9\u916f\uff082,3-diphosphoglycerate\uff09\uff0c\u4ee5\u4fbf\u589e\u52a0\u8840\u7d05\u7d20\u5c0d\u6c27\u6c23\u89aa\u548c\u529b", "C": "\u4e3b\u52d5\u8108\u9ad4\uff08aortic body\uff09\u56e0\u7f3a\u6c27\u800c\u6291\u5236\u795e\u7d93\u885d\u52d5", "D": "\u6bcf\u5206\u9418\u901a\u6c23\u91cf\uff08ventilation\uff09\u589e\u52a0", "answer": "1234"}, {"year": "108-1-1", "id": "5693", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6c27\u5206\u58d3\u6700\u9ad8\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80ba\u6ce1\uff08alveolus\uff09", "B": "\u80ba\u6ce1\u5fae\u8840\u7ba1\uff08alveolar capillary\uff09\u5167\u8840\u6db2", "C": "\u9ad4\u52d5\u8108\u8840\uff08systemic arterial blood\uff09", "D": "\u547c\u51fa\u6c23\u9ad4\uff08expired air\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5694", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u5177\u6709\u523a\u6fc0\u80c3\u9ecf\u819c\u589e\u751f\uff08growth of the gastric mucosa\uff09\u7684\u529f\u80fd\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u81bd\u56ca\u6536\u7e2e\u7d20\uff08cholecystokinin\uff09", "B": "\u80c3\u6ccc\u7d20\uff08gastrin\uff09", "C": "\u904b\u52d5\u7d20\uff08motilin\uff09", "D": "\u80f0\u6ccc\u7d20\uff08secretin\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5695", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u5c0e\u81f4\u98df\u9053\u9072\u7de9\u4e0d\u80fd\u75c7\uff08achalasia\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "nitric oxide\u53cavasoactive intestinal polypeptide\u5206\u6ccc\u904e\u591a", "B": "\u98df\u9053\u7684myenteric plexus\u7f3a\u640d", "C": "\u6703\u53ad\u8edf\u9aa8\uff08epiglottis\uff09\u4e4b\u529f\u80fd\u7f3a\u9677", "D": "\u5e7d\u9580\u72f9\u7a84\uff08pylorostenosis\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5696", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5728\u4e0d\u5206\u6ccc\u553e\u6db2\u7684\u72c0\u6cc1\u4e0b\uff0c\u4e0b\u5217\u90a3\u4e9b\u71df\u990a\u6210\u5206\u5728\u4eba\u9ad4\u4e2d\u4ecd\u53ef\u88ab\u6d88\u5316\uff1f\u2460\u91a3\u985e \u2461\u8102\u80aa \u2462\u86cb\u767d\u8cea", "qimg": "0", "A": "\u50c5\u2460\u2461", "B": "\u50c5\u2461\u2462", "C": "\u50c5\u2460\u2462", "D": "\u2460\u2461\u2462", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5697", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u7b2c\u4e8c\u578b\u6c34\u901a\u9053\u86cb\u767d\uff08aquaporin 2\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5176\u8f49\u4f4d\u81f3\u7d30\u80de\u819c\u4e4b\u73fe\u8c61\u662f\u53d7\u8840\u7ba1\u52a0\u58d3\u7d20\uff08vasopressin\uff09\u6240\u8abf\u63a7", "B": "\u4e3b\u8981\u5b58\u5728\u65bc\u4ea8\u5229\u6c0f\u74b0\u4e0b\u964d\u679d\uff08descending limb of loop of Henle\uff09", "C": "\u5354\u52a9\u6c34\u5206\u5b50\u7531\u9ad8\u5f35\uff08hypertonic\uff09\u5411\u4f4e\u5f35\uff08hypotonic\uff09\u8655\u79fb\u52d5", "D": "\u8ca0\u8cac\u9032\u884c\u6c34\u5206\u7684\u4e3b\u52d5\u904b\u8f38\uff08active transport\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5698", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u5e38\u4f5c\u70ba\u814e\u5c0f\u7ba1\u4e4b\u7ba1\u8154\u5167\u6c2b\u96e2\u5b50\u7684\u9178\u9e7c\u7de9\u885d\u7269\u8cea\uff1f", "qimg": "0", "A": "HCO3-", "B": "HPO42-", "C": "NH3", "D": "C3H7COO-", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5699", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u814e\u5c0f\u7ba1\u8461\u8404\u7cd6\u518d\u5438\u6536\u7684\u63cf\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9060\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u9802\u819c\uff08apical membrane\uff09\u5229\u7528\u7b2c\u4e00\u578b\u8461\u8404\u7cd6\u904b\u8f38\u86cb\u767d\uff08glucose transporter 1\uff09\u518d\u5438\u6536\u8461\u8404\u7cd6", "B": "\u9060\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u57fa\u5e95\u5916\u5074\u819c\uff08basolateral membrane\uff09\u5229\u7528\u7b2c\u4e00\u578b\u9209\u4f9d\u8cf4\u6027\u8461\u8404\u7cd6\u904b\u8f38\u86cb\u767d\uff08sodium-dependent glucose transporter 1\uff09\u518d\u5438\u6536\u8461\u8404\u7cd6", "C": "\u8fd1\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u9802\u819c\uff08apical membrane\uff09\u4e3b\u8981\u5229\u7528\u7b2c\u4e8c\u578b\u9209\u4f9d\u8cf4\u6027\u8461\u8404\u7cd6\u904b\u8f38\u86cb\u767d\uff08sodium-dependent glucose transporter 2\uff09\u518d\u5438\u6536\u8461\u8404\u7cd6", "D": "\u8fd1\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u57fa\u5e95\u5916\u5074\u819c\uff08basolateral membrane\uff09\u4e3b\u8981\u5229\u7528\u7b2c\u4e00\u578b\u8461\u8404\u7cd6\u904b\u8f38\u86cb\u767d\uff08glucose transporter 1\uff09\u518d\u5438\u6536\u8461\u8404\u7cd6", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5700", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u6703\u96a8\u665d\u591c\u751f\u7269\u6642\u9418\u800c\u6539\u8b8a\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ad4\u6eab", "B": "\u76ae\u8cea\u9187\uff08cortisol\uff09\u5206\u6ccc", "C": "\u892a\u9ed1\u6fc0\u7d20\uff08melatonin\uff09\u5206\u6ccc", "D": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u5206\u6ccc", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5701", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662fsteroidogenic acute regulatory protein\u7684\u4e3b\u8981\u529f\u80fd\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4fc3\u4f7f\u81bd\u56fa\u9187\u8f49\u8b8a\u6210\u598a\u70ef\u9187\u916e\uff08pregnenolone\uff09", "B": "\u4fc3\u4f7f\u81bd\u56fa\u9187\u9032\u5165\u7d30\u80de\u5167", "C": "\u4fc3\u4f7f\u81bd\u56fa\u9187\u9001\u5165\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167", "D": "\u4fc3\u4f7f\u81bd\u56fa\u9187\u8f49\u8b8a\u6210\u4f4e\u5bc6\u5ea6\u8102\u86cb\u767d\uff08low density lipoprotein\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5702", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u6fc0\u7d20\u4e3b\u8981\u662f\u9032\u5165\u7d30\u80de\u5167\u8207\u5176\u53d7\u5668\uff08receptor\uff09\u7d50\u5408\u800c\u7522\u751f\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "thyroid hormone", "B": "insulin", "C": "growth hormone", "D": "atrial natriuretic peptide\uff08ANP\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5703", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u4ee5\u6fc0\u7d20\u6cbb\u7642\u56e0\u624b\u8853\u5207\u9664\u8166\u4e0b\u5782\u9ad4\u816b\u7624\uff08pituitary adenoma\uff09\u6240\u5c0e\u81f4\u524d\u8449\u529f\u80fd\u5168\u9762\u6027\u964d\u4f4e\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ea\u88dc\u5145\u96c4\u6027\u7d20\uff08androgen\uff09\u5373\u53ef\u6062\u5fa9\u75c5\u60a3\u7cbe\u5b50\u88fd\u9020\u80fd\u529b", "B": "\u4e0d\u9700\u8981\u88dc\u5145\u7532\u72c0\u817a\u7d20\uff08thyroid hormone\uff09", "C": "\u9700\u88dc\u5145\u6297\u5229\u5c3f\u6fc0\u7d20\uff08ADH\uff09\u4ee5\u9632\u6b62\u5c3f\u5d29\u75c7", "D": "\u7576\u8655\u65bc\u58d3\u529b\uff08stress\uff09\u72c0\u6cc1\u6642\uff0c\u9700\u88dc\u5145\u984d\u5916\u4e4b\u814e\u4e0a\u817a\u76ae\u8cea\u7d20\uff08cortisol\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5704", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u8840\u776a\u5c4f\u969c\uff08blood testis barrier\uff09\u5177\u6709\u4fdd\u8b77\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7d30\u80de\u4e4b\u529f\u80fd\uff1f", "qimg": "0", "A": "Leydig cells", "B": "myoid cells", "C": "fibroblasts", "D": "primary spermatocytes", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5705", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5c0d\u65bc\u4e73\u6c41\u751f\u6210\uff08milk synthesis\uff09\u626e\u6f14\u6700\u91cd\u8981\u7684\u89d2\u8272\uff1f", "qimg": "0", "A": "oxytocin", "B": "prolactin", "C": "progesterone", "D": "prostaglandins", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5706", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u67d0\u591a\u80dc\u80bd\uff08polypeptide\uff09\u5728\u5176\u7b49\u96fb\u9edepH\uff08isolelectric pH\uff09\u7684\u6eb6\u6db2\u4e2d\uff0c\u8a72\u591a\u80dc\u80bd\u7684\u96fb\u8377\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80fa\u57fa\uff08amino\uff09\u548c\u7fa7\u57fa\uff08carboxyl\uff09\u672b\u7aef\uff08termini\uff09\u7686\u5e36\u6b63\u96fb\u8377", "B": "\u80fa\u57fa\u548c\u7fa7\u57fa\u672b\u7aef\u7686\u4e0d\u5e36\u96fb\u8377", "C": "\u6de8\u96fb\u8377\u70ba\u96f6", "D": "\u5e36\u6709\u56db\u500b\u6de8\u96fb\u8377", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5707", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u751f\u5316\u5be6\u9a57\u6280\u8853\u7121\u6cd5\u76f4\u63a5\u61c9\u7528\u65bc\u86cb\u767d\u8cea\u8eab\u5206\u9451\u5b9a\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u897f\u65b9\u58a8\u9ede\u6cd5\uff08Western blot analysis\uff09", "B": "\u8cea\u8b5c\u6cd5\uff08mass spectrometry\uff09", "C": "\u5206\u5b50\u7be9\u7ba1\u67f1\u5c64\u6790\u6cd5\uff08size-exclusion chromatography\uff09", "D": "\u80fa\u57fa\u7aef\u5e8f\u5217\u5206\u6790\uff08N-terminal sequencing\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5708", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217A\u5230D\u86cb\u767d\u8cea\u7684\u6df7\u5408\u7269\uff0c\u5728\u9069\u7576\u7684\u689d\u4ef6\u4e0b\uff0c\u4ee5\u51dd\u81a0\u904e\u6ffe\u8272\u5c64\u5206\u6790\u6cd5\uff08gel filtration chromatography\uff09\u5206\u96e2\u6642\uff0c\u7b2c\u4e8c\u9806\u4f4d\u6c96\u63d0\u51fa\u4f86\u7684\u86cb\u767d\u8cea\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d30\u80de\u8272\u7d20c\uff08cytochrome c\uff09Mr=13,000", "B": "\u514d\u75ab\u7403\u86cb\u767dG\uff08immunoglobulin G\uff09Mr=145,000", "C": "\u6838\u91a3\u6838\u9178\u9176A\uff08ribonuclease A\uff09Mr=13,700", "D": "\u6838\u91a3\u6838\u9178\u805a\u5408\u9176\uff08RNA polymerase\uff09Mr=450,000", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5709", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u7dad\u751f\u7d20\u7684\u5316\u5b78\u7d50\u69cb\u542b\u6709\u9237\u96e2\u5b50\uff08cobalt ion\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "vitamin K", "B": "vitamin E", "C": "vitamin B6", "D": "vitamin B12", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5710", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7dad\u751f\u7d20A\uff08vitamin A\uff09\u6703\u8207\u7d30\u80de\u4e2d\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u985e\u86cb\u767d\u8cea\u76f4\u63a5\u7d50\u5408\uff0c\u4ee5\u8abf\u63a7\u57fa\u56e0\u8868\u9054\uff1f", "qimg": "0", "A": "calcitriol receptor", "B": "receptor tyrosine kinases", "C": "nuclear retinoid receptors", "D": "G protein-coupled receptors", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5711", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u970d\u4e82\u5f27\u83cc\uff08Vibrio cholerae\uff09\u6703\u7522\u51fa\u970d\u4e82\u6bd2\u7d20\uff08cholera toxin\uff09\uff0c\u50ac\u5316Gs\u03b1\uff08\u5373stimulatory G\u86cb\u767d\u03b1\u6b21\u55ae\u5143\uff09\u4e4bADP-ribosylation\uff0c\u800c\u4f7fGs\u03b1\u7684GTPase\u6d3b\u6027\u53d7\u6291\u5236\uff0c\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u6b64\u6bd2\u7d20\u4f5c\u7528\u5728\u75c5\u4eba\u8178\u5167\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u4e4b\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d30\u80de\u4e2dGs\u03b1\u7121\u6cd5\u6d3b\u5316\u4e0b\u6e38\u6548\u61c9\u7269\uff08effectors\uff09", "B": "\u7d30\u80de\u4e2dGs\u03b1\u8207Gs\u86cb\u767d\u03b2\u03b3\u6b21\u55ae\u5143\u7684\u91cd\u65b0\u7d50\u5408\uff08re-association\uff09\u53d7\u5230\u6291\u5236", "C": "\u7d30\u80de\u4e2dadenylyl cyclase\u6301\u7e8c\u6d3b\u5316", "D": "\u7d30\u80de\u4e2dcAMP\u589e\u52a0", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5712", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9175\u7d20\u7570\u5e38\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u5c0e\u81f4\u75db\u98a8\uff08gout\uff09\u7684\u767c\u751f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7f3a\u4e4fcitrate synthase", "B": "5-phosphoribosyl-1-pyrophosphate synthetase\u6d3b\u6027\u964d\u4f4e", "C": "hypoxanthine-guanine phosphoribosyltransferase\u6d3b\u6027\u964d\u4f4e", "D": "glucose 6-phosphatase\u8868\u73fe\u91cf\u4e0a\u5347", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5713", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5728\u5927\u8178\u687f\u83cc\u4e2d\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70baDam\u7532\u57fa\u5316\u9176\uff08Dam methylase\uff09\u6240\u626e\u6f14\u7684\u529f\u80fd\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7532\u57fa\u5316\u5c3f\u5627\u5576\uff08uracil\uff09\uff0c\u4f7f\u4e4b\u8f49\u5316\u70ba\u80f8\u817a\u5627\u5576\uff08thymine\uff09", "B": "\u5c0dDNA\u6a21\u677f\u80a1\uff08template strand\uff09\u7684\u4fee\u98fe\uff0c\u4ee5\u4fbfDNA\u4fee\u5fa9\u7cfb\u7d71\u7684\u8fa8\u8a8d", "C": "\u53bb\u9664\u6a21\u677f\u80a1\uff08template strand\uff09\u4e0a\u7684\u932f\u8aa4\u914d\u5c0d", "D": "\u4fee\u5fa9\u7de8\u78bc\u80a1\uff08coding strand\uff09\u4e0a\u7684\u932f\u8aa4\u914d\u5c0d", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5714", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5927\u8178\u687f\u83cc\u7684DNA polymerase I\u672c\u8eab\u4e0d\u5177\u6709\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6d3b\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u542b3'\u21925'\u5916\u5207\u9175\u7d20\uff08exonuclease\uff09\u6d3b\u6027", "B": "\u542bDNA gyrase\u6d3b\u6027", "C": "\u542b5'\u21923'DNA\u805a\u5408\u9175\u7d20\uff08polymerase\uff09\u6d3b\u6027", "D": "\u542b5'\u21923'\u5916\u5207\u9175\u7d20\uff08exonuclease\uff09\u6d3b\u6027", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5715", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u771f\u6838\u7d30\u80de\u7d44\u86cb\u767d\u53bb\u4e59\u91af\u9176\uff08histone deacetylase\uff09\u4e4b\u4e3b\u8981\u529f\u80fd\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8abf\u7bc0\u57fa\u56e0\u4e4b\u8f49\u9304", "B": "\u589e\u52a0\u7d44\u86cb\u767d\u4e4b\u6fc3\u5ea6", "C": "\u6e1b\u5c11mRNA\u8f49\u8b6f\u4e4b\u4f5c\u7528", "D": "\u589e\u52a0\u771f\u6838\u8d77\u59cb\u56e0\u5b502\uff08eIF2\uff09\u86cb\u767d\u8cea\u4e4b\u7a69\u5b9a\u6027", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5716", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u771f\u6838\u751f\u7269DNA\u8907\u88fd\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e3b\u8981\u7531DNA polymerase I\u9032\u884cDNA\u8907\u88fd", "B": "\u8907\u88fd\u8d77\u59cb\u9700\u8981RNA\u5f15\u5b50\uff08primer\uff09", "C": "Helicase\u53ef\u89e3\u958b\u96d9\u80a1\u87ba\u65cbDNA", "D": "Replication protein A\uff08 RPA\uff09\u53ef\u8207\u55ae\u80a1DNA\u7d50\u5408", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5717", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5728\u5927\u8178\u687f\u83cc\u4e2d\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u5229\u7528\u5f31\u5316\u4f5c\u7528\uff08attenuation\uff09\u4ee5\u8abf\u63a7\u8272\u80fa\u9178\u64cd\u7e31\u5b50\uff08Trp operon\uff09\u8868\u73fe\u7684\u8abf\u63a7\u6a5f\u5236\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5f31\u5316\u6a5f\u5236\u662f\u8abf\u63a7\u8272\u80fa\u9178\u751f\u5408\u6210\u9175\u7d20\u8868\u73fe\u7684\u552f\u4e00\u6a5f\u5236", "B": "\u524d\u5c0e\u80bd\uff08leader peptide\uff09\u76f4\u63a5\u5c0dRNA\u805a\u5408\u9176\u4f5c\u7528\uff0c\u4ee5\u5f31\u5316\u8272\u80fa\u9178\u751f\u5408\u6210\u9175\u7d20\u57fa\u56e0\u7684\u8f49\u9304\u8868\u73fe", "C": "\u524d\u5c0e\u80bd\u4e0a\u7684\u8272\u80fa\u9178\u7de8\u78bc\u5b50\uff08Trp codons\uff09\u662f\u4e3b\u8981\u7684\u907a\u50b3\u8a2d\u8a08\uff0c\u53ef\u7528\u4ee5\u5075\u6e2c\u7d30\u80de\u4e2d\u8272\u80fa\u9178\u7684\u542b\u91cf", "D": "\u7576\u8272\u80fa\u9178\u5728\u7d30\u80de\u4e2d\u7684\u91cf\u5f88\u4f4e\u6642\uff0c\u6703\u5f15\u767c\u8272\u80fa\u9178\u64cd\u7e31\u5b50\u7684\u5f31\u5316\u4f5c\u7528", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5718", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7d30\u83cc\u7684DNA\u932f\u914d\u4fee\u5fa9\uff08mismatch repair\uff09\u4e3b\u8981\u662f\u5229\u7528\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2eDNA\u7684\u4fee\u98fe\u53cd\u61c9\uff0c\u4ee5\u5224\u65b7\u90a3\u4e00\u80a1\u70ba\u6a21\u677f\u80a1\uff08template strand\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e59\u91af\u5316\uff08acetylation\uff09", "B": "\u78f7\u9178\u5316\uff08phosphorylation\uff09", "C": "\u7532\u57fa\u5316\uff08methylation\uff09", "D": "\u91a3\u5316\uff08glycation\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5719", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u809d\u91a3\u5408\u6210\u9176\uff08glycogen synthase\uff09\u53c3\u8207\u809d\u91a3\u5408\u6210\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6b64\u9175\u7d20\u88ab\u78f7\u9178\u5316\u5f8c\u53ef\u88ab\u6d3b\u5316", "B": "\u6b64\u9175\u7d20\u53ea\u5b58\u5728\u65bc\u809d\u81df", "C": "\u5229\u7528glucose-6-phosphate\u505a\u70ba\u8461\u8404\u7cd6\u55ae\u5143\u7684\u4f9b\u7d66\u8005", "D": "\u5c07\u8461\u8404\u7cd6\u6b98\u57fa\u4ee5\uff08\u03b11\u21924\uff09\u9375\u7d50\u81f3\u809d\u91a3\u93c8\uff08glycogen chain\uff09\u4e4b\u975e\u9084\u539f\u7aef", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5720", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7f3a\u4e4f\u7dad\u751f\u7d20B1\uff08thiamine\uff09\u800c\u5f15\u8d77\u7684\u4ee3\u8b1d\u6027\u4e73\u9178\u4e2d\u6bd2\uff08lactic acidosis\uff09\u8207\u4e0b\u5217\u90a3\u500b\u9175\u7d20\u7684\u529f\u80fd\u7570\u5e38\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7570\u6ab8\u6aac\u9178\u812b\u6c2b\u9176\uff08isocitrate dehydrogenase\uff09", "B": "\u4e73\u9178\u812b\u6c2b\u9176\uff08lactate dehydrogenase\uff09", "C": "\u860b\u679c\u9178\u812b\u6c2b\u9176\uff08malate dehydrogenase\uff09", "D": "\u4e19\u916e\u9178\u812b\u6c2b\u9176\u8907\u5408\u9ad4\uff08pyruvate dehydrogenase complex\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5721", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d\u7b2c\u4e00\u578b\u7cd6\u5c3f\u75c5\uff08type 1 diabetes mellitus\uff09\u60a3\u8005\u6ce8\u5c04\u80f0\u5cf6\u7d20\uff08insulin\uff09\u5f8c\uff0c\u672a\u9032\u98df\u4ee5\u81f3\u4f4e\u8840\u7cd6\u660f\u8ff7\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u9020\u6210\u4f4e\u8840\u7cd6\u7684\u6700\u4e3b\u8981\u56e0\u7d20\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u589e\u52a0\u809d\u81df\u7d44\u7e54\u7684\u7b2c\u4e00\u578b\u8461\u8404\u7cd6\u904b\u8f38\u86cb\u767d\uff08GLUT1\uff09\u7684\u4f5c\u7528", "B": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u589e\u52a0\u809d\u5916\u7d44\u7e54\u7684\u7b2c\u56db\u578b\u8461\u8404\u7cd6\u904b\u8f38\u86cb\u767d\uff08GLUT4\uff09\u7684\u4f5c\u7528", "C": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u589e\u52a0\u809d\u81dfhexokinase\u7684\u6d3b\u6027", "D": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u589e\u52a0\u809d\u5916\u7d44\u7e54hexokinase\u7684\u6d3b\u6027", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5722", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f\u7d30\u80de\u5167acetyl-CoA\u7684\u4e3b\u8981\u4f86\u6e90\uff1f", "qimg": "0", "A": "fatty acids", "B": "ketogenic amino acids", "C": "pyrimidine", "D": "pyruvate", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5723", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dcglutathione\uff08GSH\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4 \uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7531Glu\u3001Cys\u53caGly\u4e09\u7a2e\u80fa\u57fa\u9178\u7d44\u6210", "B": "\u67d0\u4e9b\u7a2e\u985e\u7684leukotriene\u7684\u751f\u5408\u6210\u9700\u8981glutathione\u7684\u53c3\u8207", "C": "GSH\u88ab\u6c27\u5316\u6642\uff0c\u7d93\u7531\u96d9\u786b\u9375\u7684\u5f62\u6210\u7522\u751fglutathione disulfide\uff08GSSG\uff09", "D": "glutathione reductase\u5229\u7528ATP\u53ef\u76f4\u63a5\u5c07GSSG\u9084\u539f\u62102\u500bGSH", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5724", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u80fa\u57fa\u9178\u70ba\u814e\u4e0a\u817a\u7d20\uff08epinephrine\uff09\u751f\u5408\u6210\u7684\u524d\u9a45\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "glycine", "B": "tryptophan", "C": "histidine", "D": "tyrosine", "answer": "4"}, {"year": "108-1-1", "id": "5725", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\uf99c\u4f55\u7a2e\u7269\u8cea\u53ef\u7d93\u7531\u8f49\u6c28\u57fa\u4f5c\u7528\uff08transamination\uff09\u76f4\u63a5\u5408\u6210glutamic acid\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u03b1-ketoglutarate", "B": "pyruvate", "C": "acetoacetate", "D": "oxaloacetate", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5726", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u80fa\u57fa\u9178\u662f\u8840\u6e05\u7d20\uff08serotonin\uff09\u751f\u5408\u6210\u7684\u524d\u9a45\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "arginine", "B": "glutamic acid", "C": "tryptophan", "D": "tyrosine", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5727", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bcATP synthase\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4f4d\u65bc\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167\u819c", "B": "\u4f7f\u7528\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167\u819c\u5169\u5074\u7684\u6c2b\u96e2\u5b50\u6fc3\u5ea6\u5dee\u5408\u6210ATP", "C": "ATP\u6703\u5728\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167\u819c\u53ca\u5916\u819c\u4e4b\u9593\u7684\u9593\u9699\u4e2d\u5f62\u6210", "D": "\u5408\u6210ATP\u7684\u904e\u7a0b\u4e2d\u6d89\u53caATP synthase\u4e4b\u56db\u7d1a\u7d50\u69cb\u8b8a\u5316", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5728", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u93c8\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6c27\u5206\u5b50\uff08O2\uff09\u70ba\u96fb\u5b50\u6700\u7d42\u7684\u63a5\u53d7\u8005", "B": "NADH\u7684\u6c27\u5316\u767c\u751f\u65bccomplex I", "C": "Coenzyme Q\uff08CoQ\uff09\u53ef\u5354\u52a9\u5c07\u96fb\u5b50\u7531complex I\u50b3\u905e\u81f3complex II", "D": "Cytochrome c\uff08Cyt c\uff09\u53ef\u5354\u52a9\u5c07\u96fb\u5b50\u7531complex III\u50b3\u905e\u81f3complex IV", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5729", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u60c5\u6cc1\u6703\u523a\u6fc0DNA\u5408\u6210\u6240\u9700\u9175\u7d20\u7684\u751f\u6210\uff0c\u9032\u800c\u4f7f\u7d30\u80de\u9031\u671f\u5f9eG1\u671f\u9032\u5165S\u671f\uff1f", "qimg": "0", "A": "p53\u86cb\u767d\u8cea\u88ab\u6d3b\u5316", "B": "p21\u86cb\u767d\u8cea\u5927\u91cf\u7522\u751f", "C": "CDK2\u78f7\u9178\u5316retinoblastoma protein\uff08pRb\uff09", "D": "\u5f62\u6210pRb-E2F\u8907\u5408\u9ad4", "answer": "3"}, {"year": "108-1-1", "id": "5730", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u86cb\u767d\u8cea\u8207G\u86cb\u767d\uff08G protein\uff09\u7684\u8a0a\u606f\u50b3\u905e\u8def\u5f91\u7121\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u985e\u56fa\u9187\u53d7\u9ad4\uff08steroid receptors\uff09", "B": "\u817a\u82f7\u9178\u74b0\u5316\u9176\uff08adenylyl cyclase\uff09", "C": "\u78f7\u8102\u9176C\uff08phospholipase C\uff09", "D": "Ras\u86cb\u767d", "answer": "1"}, {"year": "108-1-1", "id": "5731", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u651c\u9223\u7d20\uff08Calmodulin\uff09\u4e0d\u5177\u6709\u4e0b\u5217\u90a3\u7a2e\u7279\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8207\u9223\u96e2\u5b50\u7d50\u5408\u6703\u6539\u8b8a\u5176\u69cb\u578b", "B": "\u542b\u6709\u4e00\u500b\u5169\u6027\uff08amphipathic\uff09\u7684\u03b2\u5c64\uff08\u03b2-sheet\uff09\u80fd\u8207\u6a19\u9776\u86cb\u767d\u8cea\uff08target protein\uff09\u76f8\u4e92\u4f5c\u7528", "C": "\u8abf\u7bc0\u8a31\u591a\u86cb\u767d\u6fc0\u9176\uff08protein kinase\uff09\u7684\u6d3b\u6027", "D": "\u4ee5\u87ba\u65cb-\u74b0-\u87ba\u65cb\u7d50\u69cb\uff08helix-loop-helix motif\uff09\u8207\u9223\u96e2\u5b50\u7d50\u5408", "answer": "2"}, {"year": "108-1-1", "id": "5732", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u5be6\u9a57\u5ba4\u4e2d\u7528\u4f86\u5c07\u8cea\u9ad4\uff08plasmid\uff09\u76f4\u63a5\u8f49\u5f62\uff08transformation\uff09\u9032\u5165\u7d30\u83cc\u7684\u6700\u5e38\u7528\u7684\u65b9\u6cd5\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4f4e\u96fb\u58d3\u96fb\u6cf3\u6cd5\uff08low-voltage electrophoresis\uff09\u5c07\u8cea\u9ad4\u727d\u5f15\u5165\u7d30\u83cc\u4e2d", "B": "\u5e36\u6709\u8cea\u9ad4\u7684\u566c\u83cc\u9ad4\u8f49\u67d3\u6cd5\uff08transfection\uff09", "C": "\u5fae\u6ce8\u5c04\u6cd5\uff08micro-injection\uff09\u5c07\u8cea\u9ad4\u6ce8\u5165\u7d30\u83cc\u4e2d", "D": "CaCl2\u8655\u7406\u7d30\u83cc\u5f8c\u518d\u4ee5\u71b1\u4f11\u514b\u6cd5\uff08heat shock\uff09\u5c07\u8cea\u9ad4\u9001\u5165\u7d30\u83cc\u4e2d", "answer": "4"}]